施永青: 國際社會應勸喻羅興亞人歸化，以融入當地社會，而不是強替他們出頭。

C觀點: 施永青
昂山素姬為何變了

2015年，昂山素姬領導的全國民主聯盟贏得大選。2016年昂山素姬被任命為國務資政(她丈夫為英國人，所以不能當總統，但實際掌有相當大的權力)。

國際社會希望她在掌權後，會為長期受逼害的羅興亞人發聲。但昂山素姬先是沉默，日前更親身率團現身海牙國際法庭，為緬甸的行為辯護。

昂山素姬認為外界掌握的情況不夠全面，有些地方甚至備受歪曲。她承認種族衝突令雙方都非常痛苦，但責任並非純在緬甸一方。緬甸軍方是受到襲擊後，才作出反擊。
我對羅興亞人的苦難有一定的了解，覺得他們的處境實值得同情與援助。然而，近年羅興亞人的問題之所以會惡化，與外部勢力的挑撥亦有一定關係。緬甸的種族衝突很多，除了若開邦之外，與中國及泰國接壤地區亦經常有種族衝突，內戰不斷。

緬甸政府在政策上對國內少數民族都有一定制約，帶有一定的歧視與排斥，但大多未至於仇視到要進行種族清洗。唯獨對羅興亞人特別嚴厲，原因與羅興亞人對緬甸人的態度亦有一定關係。
羅興亞人在外貌、語言、宗教信仰、生活習慣上都與當地人有很大的差異，而且不肯接受歸化，所以民間的衝突比緬甸人與其他少數民族嚴重。

為了避免事情惡化，國際社會應勸喻羅興亞人歸化，以融入當地社會，而不是強替他們出頭，與當地的主要族裔進行鬥爭。中國政府就一直鼓勵華僑歸化，說當地的語言，改當地的名字，讀當地的學校，甚至與當地人通婚。但羅興亞人甚少會這樣做。

世人必須明白，昂山素姬在緬甸的權位，來自緬甸人的選票，她在作取捨時，怎能不理會緬甸人的意願。她若是失去了緬甸人的支持，即使想幫羅興亞人，亦休想可以有具體的成效。其實即使在西方，政府亦很難為了人權而犧牲本國人的利益。西方亦有國家把難民拖出公海，以防有難民進入本土，分薄自己國民的資源。西方只是五十步笑百步罷了。把羅興亞人的問題政治化，並不符合羅興亞人的利益。

聖誕禮物

施永青應該學習寄聖誕卡

而不是屌老母

聖誕快樂，收皮啦

香港人勸喻施永青歸化，以融入聖誕節氣氛，而不是強行屌人老母。

又到聖誕

施廢青的邏輯就係少數派要向主流睇齊
按照呢個邏輯，點解藍絲呢班得四成選票（唔計舞弊）唔向六成主流民意睇齊？